【觀龍樓火災】一家三口死於不幸及非法被殺 官斥房協職員袖手旁觀

一家三口遭滅門。(互聯網)

【更新】

相關新聞：【觀龍樓火災】凶宅搬入新家庭 戶主：有拜神唔使驚
內地年輕母親和3歲半幼女獲批單程證，來港與同屬新移民的年輕丈夫一家團聚。詎料5日後，他們居住的西環觀龍樓寓所單位於凌晨起火，男戶主墮樓亡，妻女與對面單位六旬男住戶則被燒死。死因庭經過連日聆訊，裁判官今裁定六旬男戶主曾多次出言恐嚇一家三口，案發當晚兩家發生爭執，六旬男戶主淋天拿水縱火。裁判官今裁定男戶主死於不幸、其妻女死於不合法被殺、六旬男住戶則被裁定死於自殺。裁判官斥房協職員明知六旬男住戶曾揚言會對其他租客不利，卻仍袖手旁觀，直言為此感到驚訝，又建議房協檢討住戶調遷單位政策，如有住戶滋擾其他住客，可要求相關單位強制調遷。

年輕男死者黃志強（26歲）母親李雪坤在庭外表示，亡子一家三口「呢一世都喺心度」，但不會拜祭他們以告知裁決：「邊有阿媽拜阿仔先得㗎！」她稱「梗係冇可能」原諒縱火的六旬男戶主許偉忠，又指責房協不可能將定時炸彈放在居民身邊。
沒證供顯示縱火者生前精神紊亂
李又憶述，房協職員關衛國向她反映許的投訴後甚感不安，惟關只建議李如再有同類事件發生便報警。她表示：「我窮啫，但條命都矜貴㗎！三更半夜，點報警呢？」李又指房協沒有考慮許住在觀龍樓會否危害其他住戶，斥房協推卸責任：「佢（許）係人都鬧嘅，呢個人係咪有問題呢？」

死因裁判官高偉雄今裁決指，綜合證人作供後，認為案發於2016年7月16日凌晨約1時30分，剛正式搬進觀龍樓D座13樓單位不久的新移民少婦吳倩欣（25歲），與對面單位的男住戶許偉忠（63歲）爭執，其後有人用裝有天拿水的鐵罐淋潑新移民單位並縱火。吳與幼女黃依琳（3歲半）因火勢蔓延未能及時逃生，並因嚴重燒傷與吸入濃煙而死。至於在洗手間的男戶主黃志強，則在起火後曾嘗試接近妻女不果，遂走到露台，爬出外牆以逃生，惟因疲累最終失足，從高處墮下而死。
而許或曾於自己單位內看見消防員撲滅黃家單位火勢，其後用火水燒居所並自焚。高官補充指，未有證據顯示許生前精神紊亂，為其診症的精神科醫生亦指許沒有自殺念頭，其抑鬱症亦未顯示會受聲音所困以萌生殺人念頭。
指職員證供刻意淡化縱火者投訴的嚴重程度
高官質疑處理許生前投訴的關，作供時刻意淡化許的投訴嚴重程度。如許於2015年曾向關表示會搬出觀龍樓單位，原因之一是「唔想傷害」黃家；關向黃母反映許的投訴時，卻稱許會對黃家「唔客氣」。而關亦因投訴不是針對自己，故沒有報警處理。

高官又斥責關，指他管理有多人居住屋苑的保安事務，卻對明言威脅其他住戶人身安全的言論漠不關心，高指就算報警未能即時解決事件，也至少能令許有所警惕。他指關的供詞與其他證人有分歧，不接納其證供。
至於房協有何方法改善，高官建議房協檢討現時只能由租戶主動提出調遷的政策，如有租戶滋擾其他住客，房協可要求他們強制調遷。高官解釋指，香港居住環境普遍較擠迫，有些人面對噪音問題，會如許的樓上鄰居以「平穩、唔動氣」的方式處理、有人會不能忍受遭粗口指責，並加以回應、亦有人如許對聲音特別敏感。他指，即使許的投訴如何無理，房協現時亦無任何辦法調遷許，只能叫其他住戶自求多福，認為這絕非理想情況。

縱火者曾揚言：再有下次，就對呢家人唔客氣！

曾在兩個起火單位調查的化驗師早前作供，推斷六旬男鄰居許偉忠蓄意向新移民一家寓所縱火殺人，並在自己的單位內自殺。而新移民一家單位火勢猛烈，阻擋逃生路線，母女吳倩欣及黃依琳無法逃生，並吸入濃煙。男戶主黃志強雖走向露台，但因無路逃生，最終墮樓。法醫認為，兩母女及男鄰居死於嚴重燒傷及吸入因火產生的煙霧，而男戶主則因從高處墮下而死。

而火災發生前一年多，男鄰居曾投訴黃家發出噪音，其中一次更向房協職員揚言：「再有下次，就對呢家人唔客氣！」房協職員則稱，男鄰居投訴時表現客氣，故沒報警，遭死因裁判官質問：「係咪唔關你事就唔理？你哋咁做管理㗎？」

庭上又透露，男鄰居生前曾接受精神科醫生治療，又曾在公園設施上貼刀片，以圖嚇走令他不滿的街坊，結果導致街坊受傷，最終被判囚兩個月。房協職員作供時指，有關當局沒有要求肇事男鄰居接受強制治療，只要求他「去社區治療」，猶如向社區投下計時炸彈，「依家唔爆，遲早都爆」，更指案中死去的一家三口也有人權，質問：「點解淨係關心病人？」

【案件編號：CCDI569-72/16】
記者鄭語霆

咁鍾意聚 死左慢慢聚啦 垃圾新移民

發出噪音發得咁開心丫嗱 支那蝗

裁判官閣下
不如你去公屋屋村做一星期經理體驗下先講
日鳩日都有痴線佬你個個轉介 想比人屌到工都冇埋？

26歲新移民就已經有公屋 仲要無耐就可以接晒一家大細落黎
香港人就排撚到死都無得上樓

支那蝗本身都已經好撚嘈架啦

許生死得好冤枉，希望佢沉冤得雪

咁就要多謝保皇狗啦

【每日150個】楊岳橋動議倡削單程證配額 陳克勤反修訂大讚新移民

許生係人民英雄 屠蝗英雄

最好燒多幾個蟲竇 死多D蟲

Star craft

成班狗係到出賣香港 係人都知架啦

希望多D屠蟲勇士

吳與幼女黃依琳（3歲半）因火勢蔓延未能及時逃生，並因嚴重燒傷與吸入濃煙而死。至於在洗手間的男戶主黃志強，則在起火後曾嘗試接近妻女不果，遂走到露台，爬出外牆以逃生，惟因疲累最終失足，從高處墮下而死。

因疲累最終失足死得好

apple comment

男既26歲死，當18歲開始排隊，只可以排單身隊，點可以拎香港區既屋咁快有屋？
女既排單程證未有身分證，無得加名入排隊名單
個女3.5歲，當香港出世，即係個男既只可以響23歲先加個女個名入去轉家庭隊

又係打尖大陸狗
燒得好

遭死因裁判官質問：「係咪唔關你事就唔理？你哋咁做管理㗎？」

我係咁有正義感呀
拎把老牛斬死晒班賣港撚啦老爺

離地官，滋擾下就話要安排搬戶，邊有咁多空置單位等俾人搬，有都派晒出去俾公屋輪侯者啦
陣間俾人睇到條水原來可以咁樣搬，阿豬阿狗都話滋擾要搬，咁仲成世界既，話我涼薄都係咁講，公屋環境差就梗架啦，唔係邊有動力向上流

點解? 要解架咩 總知支那蝗就有特權
一家要團聚就大撚晒 依家好囉 可以慢慢聚囉

死於報應，唔係不幸

房協同房署唔同玩法

社工又唔比收屋
警察又唔拉人
現行法例又唔比強制治療

個官想房協點做

佢反正都捨身成仁殺三個算太少

唔使做 多幾單燒蟲竇就岩
最好耍多d太極 爆多幾個煲 死多d蟲

一下3殺已經好叻架喇

做得好好

熱烈地彈琴熱烈地唱

廢老死
新移民死
香港人或成最大贏家

個官講咪咁離地嘅嘢
公屋棟棟都有精神病人
做管理點理咁多？

團聚團到落地府

抵死

真係落去團聚，不過唔係落去香港，係落去地獄

個官離地到，求其去d公屋深水埗行轉就會明有d人係唔抵幫唔抵可憐

房協職員終於做返件好事

許生真係人民英雄黎
一箭雙雕

許生﹐除蝗英雄

三雕呀

最慘係許生
生前就係屋企日日比d蝗嘈撚住哂
好啦堆蝗死左但係又冇得享受成果

報導寫到明有貼刀片傷人，係人都鬧，就算唔係新移民我諗個啊伯遲早有一日一樣會放火殺人，呢堆計時炸彈根本無人去處理，房協唔做野唔報警，依家有事個官鬧職員仲要俾成班child登講，真係冷血錯重點，希望有日你地全家俾對面燒死 死者一家rip

殺多幾隻支那大陸劣等生畜

呢兩年香港多咗咁多癡線佬嘅

個職員未必覺得當時有需要報警，d客嬲時乜都講。
咁呢個事件後，d客講d野有威脅性就報警備案保障下⋯⋯

強制調走有問題的居民？房協憑什麼？有冇適當及空置單位？將個問題由A邨調去B邨，咁第時B邨有事，B邨d人又追究做乜明知有問題仲送過來？如果強制⋯⋯就強制要對方接受治療

啲火水要點淋先燒得咁勁？

個官好on9

男鄰居投訴時表現客氣
人係仆街 任何行業客氣投訴當你死
係要屌先安樂 欺善拍惡

不合法被殺

香港有合法㗎咩？

備案都係做樣

調到個冇鄰居單位俾佢就得la 不過係邊呢

支那蝗仆街死

你打劫銀行比差佬開槍打死咪合法被殺囉

個個咁調，又日日150個
有幾多屋畀佢調？on9官

高官不如檢討下點解支那蝗可以一隻落黎再無限申請更多支那蝗落黎啦

多啲許生呢類人 香港就有救 死都死得有價值

家庭團聚是王道

咁講好空泛

不如講下個職員有乜可以做 而佢係無做到

報警就一定係當事人自己報啦
同埋就算報左警 除非警察即時拉佢終身監禁
否則都係無用

房協而家邊有單人排

最好拉埋一堆新移民落去團聚

關個房協職員撚事咩
管理公屋日日都咁多痴線佬，個個打電話都恐嚇咁款，理得邊個，唔同下下都報警咩
加上房協有無政策係強制調走啲痴線佬先，除非有人自己提出要調遷先可以處理，個官建議唔係唔啱，但到有呢個政策啲人又屌咁你點評估個個人精神有問題先

點解咁快有樓上？我家姐幾件細都唔俾上

呢d所謂法官未接觸過呢d野
諗野諗到好撚完美

佢地用咩方法可以咁快上?其實

到時又話咁房協/房署可以強制調人走
咁咪大撚晒？

個男死得咁撚柒

支那移民死幾多都唔會嫌多

重刷都要做返香港人

房協職員👍🏻

其實痴線佬迫佢搬哂去同一條村就岩

女申請先，之後到男

條女一係搵廢老結婚再離婚
一係父母都係新移民

150

點有屋俾佢調遷，要分配俾其他新移民呀，有痴線佬要硬食架

佢哋老豆老母應該起碼仲有四件喎！

離地狗官

咁都有得賴個職員
人地打分牛工都要同你諗埋家事
反而佢自己唔去理
試下落邨做返一個星期就知痴線佬有幾多
個個都調，仲成世界？

她表示：「我窮啫，但條命都矜貴㗎！三更半夜，點報警呢？」

咁驚死自己主動調遷啦，新移民實快啦屌你

善惡到頭終有報

林鄭都表示支持呀

大家恭賀佢地可以開開心心團聚啦

原來啲六十後咁勇武

三隻新移民係佢臭閪老母個心到好喇
唔好係香港就得

咁撚鍾意團聚幾時申請埋老母落地獄?

1招大技3殺

係喎，咁個男點落黎

房署職員有錯，但唔係要分開爭執鄰居，而係應該扣新移居分，扣到佢地訓街

一家三口咁死法
純屬僥倖
兩隻大蝗應該受十大酷刑就啱

唔好唔記得源頭係公文袋班仆街搞出黎

源頭
咁依加保皇狗佔大多數
有能力改變既係保皇狗

爭咩 大家都有份 唔洗互推

不過人地依加提出削單程證
保皇狗就大讚新移民
事實就係咁
唔係一句有份就打個和

冇公文袋左膠癌上腦 莊豐源會打得贏？
個陣仲話來港申請既人最多得幾十萬 事實係點？
佢整舊屎出黎 家陣自己汶返乾淨佢係應該
當然建制反對削都係仆街
但我想提醒下搞到今日咁 班犯民都有份
唔好拍拍屎忽提兩個議案就當冇左件事

一家團圓了

依加咪提出削減囉
不過保皇狗反對
你估當時保皇狗唔支持？
保皇狗當時咪一樣支持新移民
依加公民黨要求削減
但保皇狗仲係支持
一樣？
邊度一樣
睇過？
沙中線特權調查我都未講啊

落黎替死咩

支那蝗

一日咁多case
個個話要調
個職員點foresee到會有個問題

將功補過聽過未?
真係做到野攪返好督蘇州屎先好領功喇
一日未做到一日都係罪人身份

攪屎棍就咁撚叻
要補鑊果陣就未做到就當自己聖人

排三年就上到樓，可惜人算不如天算

房協職員有冇轉介iccmw
通常有呢啲
點都轉介iccmw等
如有危機
通常會捉佢入院
其實年中處理唔少

係，離地撚。
係度賽後你點睇。
如果屌下人鳩up下就有得調，實好多求調嘅人黎料

報警有分時段？

中港融合
大家都是xiang gang ran

依加咪將功補過
不過係保皇狗阻頭阻勢
保皇狗佔緊大多數wo
因為保皇狗佔大多數
所以議案被否決
咁都可以入公民黨數？
保皇狗咪永遠立於不敗之地？

冇錯 班港姦個個絕子絕孫就岩啦

保皇狗佔大多數—>議案比保皇狗否決—>拿 你未將功補過啊—>叫人投白票—>保皇狗依然佔大多數
原來係玩呢循環證明
保皇狗永立不敗之地

有做過屋邨辦事處，管業處
一定知道公屋好撚多痴線佬
又有好多人R呢樣果樣
日日走落去嘈又話點點點

其實真係好難理得哂咁多

26歲就輪到公屋 重可以接多兩隻蝗落嚟 香港人重有咩好講

高偉雄 on9仔 官你老母！

個官on99離撚哂地
房協職員憑咩去判斷到一個人有冇精神病呀
咁唔洗精神科醫生啦
本身都已經好撚多人成日r
你一開埋先例，到時你填哂成個香港都唔夠屋你派呀

係呀係呀
盡左力喇 唔得都冇辦法啦
野就做左架喇 唯有忍下啦

係啊係啊
明明保皇狗先最大阻礙
扮睇唔到啦
唯有靠念力啦
保皇狗真小人wo

我都係咁諗，我會答佢：拎你間屋換會快d

邊個有能力攪隻鑊出黎冇能力補鑊
仲覺得自己做左野
已經補救左 好偉大

又用番比我駁過既point
為左幫保皇狗轉移視線可以去到幾盡？

抗蝗烈士

轉完 唔係即時危險
介否都係慢慢

真係死士黎
咁火燒死埋自己

冇轉移視線
只係想講你所支持果班人事實上同保皇狗一樣咁仆街

呢個上面咪駁左囉
又loop?
沙中線泛民支持特權調查
保皇狗反對
一樣即係支持=反對？

法庭D官大撚哂,有佢屌冇人屌到佢
你串返佢,佢一下話你藐視法庭

個官咪離地囉，離婚又分多間屋，隔離嘈又分間屋，成個大灣區起晒樓都頂唔住。

仲未計西環組織成班維園呀伯投訴住啓業邨嘅長毛
私人樓隔離屋嘈，最多都係搵警察勸，唔通同環保署投訴嘈音咩？

隻鑊邊個攪出黎?

保皇狗囉
當時最多人支持沙中線係保皇狗wo
我睇客觀數字架渣
依加即係點？
又玩詭辯？

唔好轉移視線啦

係隻拖隻，個老母申請個仔落嚟，個仔再申請老婆同個女落嚟

呢類人分分鐘用開雙程證係度住，如果唔係點會「住咗」三日就有「縱火」，依家死淨老母，學張超雄話齋：係白頭人送黑頭人嘅福氣。

你話一樣
我咪即投票紀錄比你睇囉
咁又叫轉移視線啊？
定你想從生物學定性咩叫一樣？
笑死
保皇狗打手技窮？

係啊
不過比起保皇狗讚新移民
張超雄仲差幾皮既

【每日150個】楊岳橋動議倡削單程證配額 陳克勤反修訂大讚新移民

一邊扮反對派一邊出賣香港

許生
respect

哦
原來係玩誅心論
支持係扮
反對棄權就賣港於公我贏字你輸
多謝你向大家展示出保皇狗打手用開既既詭辯手法
我就唔似你識讀心
我只睇客觀投票紀錄
可能第日有人會講保皇狗想支持調查不過扮反對

最多排隊排到死都冇樓

d屋用晒黎分俾現時住戶

只要巿民同意

香港窮人寡佬冇錢冇女 等撚到中年都冇公屋
捱貴租劏房

大陸新移民又咸濕又自私，窮仲生仔
反而可以打香港人尖 特快上樓

死仆街政府

莊豐源案邊個攪出黎
你肯面對未?

話你就係保皇狗你個腦都幾撚簡單

喂喂
呢點講左啦
又扮盲？
你呢單野當時保皇狗都好支持架
所以保皇狗都有份搞出來
點解保皇狗當時唔反對？
佢地立法會大多數wo
但依加公民黨要求減少
保皇狗依然支持新移民wo
數你唔識計？
你要扮盲冇人阻到你
玩完公我贏字你輸比我踢爆又番loop比我駁左既廢話？

點解蝗廿幾歲可以有公屋 香港人就要捱貴租

保皇狗係仆街 不爭既事實

而家係公民黨未補到鑊就想領功喎
你面對左自己先好拉保皇狗黎講

認清左你就知公民黨唔係好得幾多

又loop番去同一個point
技窮就收皮啦
依加保皇狗佔大多數
當時佢地又有份支持
要補鑊果個係保皇狗啊
依加佢地仲大讚新移民
你既雙重標準已經慢慢滲緊出來啦
唔好死撐啦

保皇狗由始至終都係仆街
佢企支那果邊 補乜撚野鑊呀 你知唔知自己up緊乜?

係得公民黨又要扮反對派又要引清兵入關
仲要有傻仔落答死撐

喂喂
又loop番去誄心論？
不停講番比人駁左既垃圾論點有咩用？
依大家有眼睇你扮盲架
當時保皇狗有份支持
依加又仲係支持
公民當時支持
依加反對
好明顯
根本冇得講
所以要玩誅心論？
保皇狗先係要補鑊果個
你慢慢死撐

保皇狗補咩鑊?
佢會想斷150新移民?
會想斷雙非?

由頭到尾都係叫你班引清兵入關又攪唔掂既垃圾做到野先好認叻

見你咁大反應知你做唔到發爛咋喇

社工一條龍服務
案發個果單位又係派左俾個巴基斯坦
唔快啲俾公屋又話歧視新移民、南亞
香港人身分係無用
咩都要俾新移民同難民南亞先
一唔俾，就光明正大話你歧視佢

香港唔撚係俾香港人住架

所以保皇狗出盡力賣港就扮睇唔到
但就用同一套標準去話其他人
咁咪叫雙重標準囉
咁樣又叫大反應？
根本毫不費力就已經將你垃圾論點一一擊破啦
誅心論你都玩埋啦
去開班教人讀心啊笨
扮支持wo